有圖慎入！一坐就爆膿噴汁 他尷尬十年不敢交女友

痛到坐立難安。高雄一名27歲男子，從高中時期，腋下與臀部不斷反覆出現膿包與硬塊，不僅疼痛，且一坐就爆出膿汁，讓他近十年來，只能在內褲塞厚衛生紙，掩飾臀部常「爆膿」窘況，他一直以為是長爛痘子，輾轉到高雄長庚醫院就醫，才確診是罹患「化膿性大汗腺炎」，在對症施打免疫製劑後，男子終有效改善病況，不再坐立難安。

收治病例的高雄長庚醫院皮膚部主治醫師曾涵琪表示，男子是面帶痛苦走進診間，指近十年來，臀部會不時爆出膿汁，她請男子褪褲檢查，發現男子不僅是臀部，連大腿內側都滿佈膿包，膿汁混著血水沾附在衛生紙與褲子上，男子抬開兩側腋下也是「湯湯水水」的，痛到無法併攏，男子稱曾在他院就醫，多指他是長爛痘子，治療多年未見改善。

曾涵琪說，經安排檢查，她確診男子罹患的是「化膿性大汗腺炎」，而非嚴重型青春痘。化膿性大汗腺炎與青春痘都屬毛囊的疾病，都可能造成患部出現化膿與疼痛，但兩者病因不同，化膿性大汗腺炎係為毛囊自發性反覆發炎；嚴重青春痘則是毛囊遭外來細菌感染。

曾涵琪說，嚴重化膿性大汗腺炎好發於20至40歲青壯年人，若未經確診治療，病程會反覆發作與日益嚴重，像上述男子般，皮膚表面遍佈疤痕，皮下則有廣泛性膿瘍與壞死組織，男子在服用抗生素、A酸都無改善下，向健保專案申請施打免疫製劑，一周打一針下，病況終獲得控制，不再一坐就濕，得在內褲塞衛生紙。

曾涵琪表示，依美國行病學統計，化膿性大汗腺炎盛行率約0.5%，是個不少見的疾病，卻會嚴重影響患者生活品質，上述男子從高中罹病以來，因臂部與腋下常爆膿，不敢去游泳、不敢交女友，步入職場，偏偏又是找到需久坐的文書工作，但坐著就痛、就爆膿，讓他為保飯碗，只能日日忍痛坐立難安，現病況改善，他開心地指「要過嶄新人生」。

女醫生

台仔真係好撚戇鳩
一有問題就睇醫生啦
仲拖咁耐

好撚想嘔

咪話睇左

平時食好多肉？

真係有圖

我都估到呢d post實有高清大圖

型到噴汁

好彩香港冇

幾正

屌，以為個女醫生生嘢

斷錯症 真心唔好覺得啲醫生好勁 度度都一樣

最後都係去大醫院先搞得掂 長庚係台灣係勁嘢

不過真心 啲劣質醫護真係好做 害咗人咁耐洗咁多錢

真心建議醫生其實有必要強制定期進修

你得閒去健康台睇下 連登仔都係一樣

濃汁射到醫生一面都係

咁都頂到十年先醫

食緊飯入左黎
唉

有女醫生對沖番
冇咁傷

dklm 高清大圖冇格

屌你老母呢d一定有圖架喎

次次呢d都高清大圖

點解可以忍到咁耐先睇醫生
正常有幾粒都已經要去睇

即刻除褲比佢睇

好誇張 直情好似壞死曬咁 都唔知有冇生埋去j到
雖然話有睇醫生 但如果冇用仲惡化咗就即刻睇另一間啦
自己好似都唔急咁

得女醫生係值得睇

永遠都係呢d圖高清4k 放大重點
個d流出扑野片好似返返去十幾年前咁又起格又黑

屌你老母

好彩an app更新完乜圖都load唔到
完全唔怕高清核突圖

佢唔搵何老師已經算偷笑 成個台灣都咁迷信

「湯湯水水」的

唔至台仔 網上面好多出膿又好大舊個啲 我都唔明點解可以忍到咁耐唔睇醫生 真係就死先肯去睇

自己戇鳩姐 有事唔睇醫生

所以話有時病唔好真係要睇多幾間先 多多錢都唔緊要 自己身體

佢咪睇左
點知對上果堆其實係誤診

呢d就高清大圖

慎入都俾個心理準備 用url唔好有img得唔得

要圖既時候冇圖
唔要既時候就高清圖
DLLM

連登仔都係咁㗎咋，有事都係上嚟問咗先

信連登仔都唔信醫生

屌你老母 高清大圖應該係影女醫生
唔撚係影個屎忽啦下話

成班撚樣唔睇內文話人唔睇醫生

冇女朋友唔係因為啲瘡，係因為本身個人有問題，竟然可以十年先睇醫生，就算佢好返，呢種性格都唔會有女

我諗D圖已經係好左D之後先影
唔見有好多膿比較似係已經起疤

連登都一堆on9有病走上黎問
閒時閒就話生野 點算好之類之類
成班假膠fake到臭哂 一係就以為自己絕症
一係就以為冇事 最後都唔去見醫生問下咩事
真係少事都變絕症

自膠原來醫生玩尻佢

根本繁體支那

一坐就爆以為早洩

咁快手有多幾張相

她請男子褪褲檢查

好慘

不嬲弱智
高學靈除外

好心咁耐都未好就早啲入大醫院啦，係都要拖咁耐

高雄長庚醫院皮膚部主治醫師曾涵琪

爆漿瀨尿牛丸

連燈仔都係
上次條友隻腳趾黑到發紫仲上嚟問

有啲撚樣生埋啲會傳染嘅皮膚病重同人講有咗幾年一直冇理佢

又高清圖仆街

連登仔咪一撚樣
一個二個病到死死下(假膠另計)唔撚去睇醫生，上連登開post問人點做
呢啲人如果因為時間拖延而搞到病情惡化，真係完全唔抵得同情

一定公廁都坐落去，乜都無隔

BOOMER! BOOMER!

屌 有相簿